Цей проект є Telegram-ботом, який здатен скачувати відео з YouTube та надсилати його користувачам у вигляді файлу.

Бот написаний на Node.js з використанням бібліотеки `node-telegram-bot-api` для роботи з Telegram API та бібліотек `googleapis` та `ytdl-core` для взаємодії з YouTube Data API та завантаження відео.

Основні функції бота:

1. Реагування на команду `/start`, яка виводить користувачеві інструкцію та кнопку для запуску завантаження відео.
2. Реагування на текстові повідомлення користувачів, зокрема на натискання кнопки "Скачати відео", що викликає функцію для завантаження відео.
3. Завантаження відео за допомогою бібліотеки `ytdl-core`, встановлення заголовку та відправлення файлу відео користувачеві.

Процес завантаження відео складається з таких кроків:

1. Отримання URL-адреси відео від користувача та вилучення ID відео.
2. Створення клієнта YouTube Data API та виконання запиту для отримання інформації про відео, такої як назва, автор, опис та кількість переглядів.
3. Завантаження відео за допомогою `ytdl-core` та збереження його на сервері.
4. Відправлення відео файлом користувачеві та видалення збереженого файлу з сервера.

Всі функції бота описані в коді та документовані коментарями для зручності розуміння.

## Створення Google Api v3

Щоб отримати доступ до Google API, вам потрібно створити проект у консолі Google Cloud та налаштувати доступ до необхідного API. Для цього дотримуйтесь наступних кроків:

1. Завантажте сторінку консолі Google Cloud за посиланням [https://console.cloud.google.com/](https://console.cloud.google.com/)
2. У верхньому меню виберіть пункт "Створити проект" і дайте йому назву.
3. Після створення проекту ви зможете знайти його в списку проектів в верхній панелі меню.
4. Перейдіть на сторінку "API та сервіси" у лівому меню і натисніть кнопку "Включити API та сервіси".
5. У пошуковому рядку знайдіть "YouTube Data API v3" та виберіть його.
6. Натисніть кнопку "Включити".
7. Скопіюйте ключ API

Отримавши ключ, ви можете використовувати його для налаштування з'єднання з API в своєму проекті. Наприклад, ви можете використовувати бібліотеку googleapis для взаємодії з API через Node.js.

## Інструкція по використанню

Склонуйте репозиторій та перейдіть до папки з проєктом.

Встановіть всі залежності за допомогою команди:

```
npm install
```

3. Створіть файл .env в кореневій директорії та додайте до нього свій API-ключ для YouTube та токен для бота в Telegram:

```
API_KEY=your_api_key_here
BOT_TOKEN=your_bot_token_here
```

4. Запустіть бота за допомогою команди:

```
npm start
```

5. Додайте бота в Telegram та натисніть кнопку **start**

## Опис коду

### Підключення залежностей

```
const TelegramBot = require("node-telegram-bot-api");
const ytdl = require("ytdl-core");
const { google } = require("googleapis");
const fs = require("fs");
require("dotenv").config()
```

У коді підключаються бібліотеки:

- node-telegram-bot-api - для роботи з API Telegram
- ytdl-core - для завантаження відео з YouTube
- googleapis - для роботи з API YouTube
- fs - для роботи з файловою системою
- dotenv - для зчитування змінних оточення з файлу .env.

### Налаштування бота

```
const API_KEY = process.env.API_KEY;
const BOT_TOKEN = process.env.BOT_TOKEN;
```

У змінній API_KEY зберігається ключ API для YouTube, який береться з файлу .env. У змінній BOT_TOKEN зберігається токен бота в Telegram, також зчитуваний з файлу .env. Далі створюється екземпляр бота з використанням зчитаного токену.
